<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carnet de voyage en Islande on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>http://voyages.backto1984.com/categories/carnet-de-voyage-en-islande/</link>
    <description>Recent content in Carnet de voyage en Islande on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://voyages.backto1984.com/categories/carnet-de-voyage-en-islande/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>J13 : la conclusion du bilan final</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j13/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j13/</guid>
      <description>Pour ce dernier jour, je n’ai que le temps d’aller rendre ma voiture puis de me rendre à l’aéroport. Aussi j’en profiterai pour faire un rapide bilan, n’hésitez pas à poser des questions si vous voulez plus de précisions. Voiture
La voiture justement. Il existe une toute une panoplie d’assurances supplémentaires (réduction de la franchise en cas d’accident, protection contre les tempêtes de sable et de poussière, etc) qui peuvent faire monter le tarif de plusieurs dizaines d’euro par jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J12 : la solitude des plages de sable noir</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j12/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j12/</guid>
      <description>La brume embrasse Vik dès le petit matin, isolant sa plage de sable noir des hauteurs verdoyantes, la plongeant dans les limbes où errent les vaisseaux fantômes.
Il n’y a là que le rouleau régulier des vagues, qui vient vous lécher les pieds, qui se brise et s’apaise, qui hypnotise tant il est régulier et en même temps différent à chaque fois.
Il y a peu de monde sur plage, et chacun semble être à sa place ici, respectant le lieu, venant y puiser la vivification qu’il apporte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : les tentacules du Vatnajökull</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j11/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j11/</guid>
      <description>C’est l’étape la plus longue aujourd’hui, et de loin, mais je ne pouvais pas passer à côté du lac Jökulsárlón, vous allez voir pourquoi.
Je longe donc la côte sud, là où se jette de nombreuses rivières prenant source dans les glaciers voisins. En cas d’éruption ou de réchauffement du volcan sous les glaciers, ces mêmes rivières se transforment l’espace de quelques jours en torrents déchaînés rasant absolument tout sur leur passage jusqu’à la mer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : générateur de cartes postales</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j10/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j10/</guid>
      <description>Voilà le moment d’aller dans la partie de l’Islande que vous attendiez tous depuis le début (faites semblant sinon, soyez sympas), celle qui sert de générateur de cartes postales ou d’étalonnage pour les couleurs de votre écran, celle qui motive le touriste à porter 40kg sur ses épaules et à lutter contre le vent et la pluie, celle qui était jadis le repère des contrebandiers et des brigands contraints à l’exil, j’ai nommé Landmannalaugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : les cascades abandonnées</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j9/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j9/</guid>
      <description>Je me réveille avec vue sur l’Helka, un volcan actif qui est susceptible de rentrer en éruption du jour au lendemain, car il est en retard dans son cycle qui est d’une éruption tous les 10 ans environ. Ceci rend donc l’ascension un poil risquée, car même si le service de surveillance sismique prévient par SMS les personnes présentes sur zone en cas de secousse annonciatrice d’explosion proche, encore faut-il avoir le temps de redescendre du côté de son véhicule pour fuir ensuite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : Mars, cet ersatz de l’Islande</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j8/</guid>
      <description>En route pour le circuit des grands sites touristiques aujourd’hui, en suivant la route 435 qui offre un décor des plus étranges, très différent de ce que j’ai pu voir jusqu’à maintenant. Des petites montagnes volcaniques sur lesquelles essayent vaillamment de pousser quelques touffes d’herbes là où la mousse laisse un peu de place. Cette mousse justement est très épaisse, on peut s’enfoncer de 10 centimètres lorsqu’on marche dessus. Il est d’ailleurs demandé d’y faire attention et de suivre les sentiers pour ne pas abîmer cette végétation qui peine à se développer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : retour sur la Nationale 7</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j7/</guid>
      <description>C’est une étape de transition aujourd’hui, retour à Reykjavik avant de commencer la deuxième semaine de mon périple. Et le chemin est long, je ne traîne donc pas, d’autant que j’aimerais me promener un peu en arrivant le soir.
L’intérieur des terres dans ce coin là est moins intéressant, même si on est toujours surpris de découvrir par endroits au bord de la route des recoins où l’eau apporte la vie et les couleurs au milieu du désert, et où la neige éternelle se prélasse au soleil, narguant les principes de la physique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : la solitude du dauphin</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j6/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j6/</guid>
      <description>Je commence à amorcer la boucle du retour, direction l’est maintenant, en suivant toujours la côte. Je vais traverser pas moins de 9 fjords différents dans la journée. La première surprise du matin ne se fait pas attendre. Je vois une voiture arrêtée sur la route devant moi, et deux personnes qui scrutent les eaux de la mer. J’en viens à regarder moi aussi ce qui peut bien capter ainsi leur attention de manière aussi soutenue : des dauphins !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : la spirale infernale du wow effect</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j5/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j5/</guid>
      <description>Toujours un peu plus au nord, voici ma devise de ces derniers jours qui me fait passer pour le Tryphon Tournesol local, la moustache en moins.
Je prends la direction de Ísafjörður, la plus grande ville de cette région d’Islande, en suivant la côte. Il n’y a guère le choix de toute manière, les villages sont très espacés les uns des autres, et les routes peu nombreuses. Et le trafic sur ces routes est bien représentatif de cet isolement, on ne croise que très peu d’autres voitures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : le sable rouge et les cocotiers</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j4/</guid>
      <description>Aujourd’hui on prend le bateau pour traverser un bras de mer qui sépare la péninsule de Snæfellsnes de la région des Westfjords. C’est en fait un immense fjord ouvert sur l’Atlantique, qui se découpe lui-même en plusieurs fjords plus petits : Breiðafjörður. Il est possible de faire le trajet par la route, mais c’est un long détour et cela nous aurait coupé aussi de cette ville de Stykkishólmur, qui même dans l’air frais du petit matin conserve son charme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : voyage au centre des oiseaux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j3/</guid>
      <description>Il y a un bon nombre de routes, pour la plupart à travers les montagnes, qui sont réservées exclusivement aux véhicules 4×4 et hauts sur pattes. Elles sont très bien signalées et ont une dénomination qui commence par F + un chiffre. Les Américains ont le « F word », les Islandais ont les « F roads ».
Et en l’occurrence, il y a une route de ce type qui permet de monter sur les hauteurs du volcan proche, celui qui clôture en quelque sorte la péninsule, le Snæfellsjökull.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : fallait pas être en retard</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j2/</guid>
      <description>Les choses sérieuses commencent aujourd’hui, avec une première étape vers le Nord, et la péninsule de Snæfellsnes, en s’arrêtant du côte de Glymur, une cascade remarquable. On quitte là déjà la route N°1, celle qui fait le tour de l’Islande — la Ring road —, parcours le plus classique pour les voyageurs qui s’égarent dans ce coin du monde.
Et la chose qui frappe tout de suite, peu de temps après la sortie de la capitale, et qui nous enveloppe dans un sentiment d’apaisement certain, c’est l’absence complète de la main de l’homme dans les paysages qui s’offrent à nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : le barbecue poissoneux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j1/</guid>
      <description>L’avion survole un morceau de terre aride et noire, où s’enchaînent les petites bosses, les creux et les flaques plus ou moins grandes. Mais de constructions humaines il n’en est nulle trace. Seule en point de fuite au loin, la mer qui s’écrase contre les roches découpées par les flots, et le désert noir laisse sa place au désert bleu. Les deux heures de décalage horaire me feront arriver à peine une heure après être parti, et une fois la voiture récupérée et le check-in dans mon hébergement terminé, il est encore temps de partir à la découverte de Reykjavik, qui ne sera pour moi qu’une très courte étape dans mon périple.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>