<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>De Brest à Édimbourg on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>http://voyages.backto1984.com/categories/de-brest-%C3%A0-%C3%A9dimbourg/</link>
    <description>Recent content in De Brest à Édimbourg on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://voyages.backto1984.com/categories/de-brest-%C3%A0-%C3%A9dimbourg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>J17 : ils sont fous ces anglais</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j17/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j17/</guid>
      <description>Retour en France en avion dès le matin, ce qui me permet de boucler à la fois le voyage mais également la liste des types de transport puisqu&amp;rsquo;avec avion + bateau + train + voiture, c&amp;rsquo;est un spectre assez large que j&amp;rsquo;ai pu couvrir.
Rien de plus aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;en profite alors pour faire un petit florilège de ce que j&amp;rsquo;ai pu voir lors mon séjour outre-Manche.
 Prise Pour utiliser une prise électrique, il faut l&amp;rsquo;allumer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J16 : back to Èd em bro</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j16/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j16/</guid>
      <description>Visite matinale au château de Stirling, résidence du Roi d&amp;rsquo;Écosse lorsque le pays était indépendant. La ville elle-même est sur un rocher, et le château se trouve sur le point le plus haut. Il est largement plus grand (c&amp;rsquo;est un château royal après tout, il faut bien que ça pète un peu) et aussi mieux concervé que les autres visités précédemment. Ou en tous cas mieux rénové. On peut découvrir les salons du Roy et de la Reine, animés par quelques personnages en costume qui vous donnent du &amp;ldquo;My Lord&amp;rdquo; quand ils vous croisent au détour d&amp;rsquo;un couloir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J15 : de château en château</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j15/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j15/</guid>
      <description>Dernière longue journée de voyage aujourd&amp;rsquo;hui, puisqu&amp;rsquo;on rejoint Stirling qui marque la limite entre Highlands et Lowlands. Mais je m&amp;rsquo;avance un peu, avant d&amp;rsquo;en arriver là on passe par le château de Dunstaffnage. Il est posé sur un beau rocher, mais passablement en ruine. Le temps est toujours très humide, et le Loch Linnhe qu&amp;rsquo;il faut suivre depuis Fort William est bien embrumé, ce qui lui donne forcément un côté mystérieux et attirant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J14 : de fort en fort</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j14/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j14/</guid>
      <description>Tous les glens sont les plus grands, les plus beaux, les plus longs&amp;hellip; Celui d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, le Glen Coe, est le plus majestueux (lors d&amp;rsquo;une journée ensoleillée est-il précisé dans le guide, sûrement de l&amp;rsquo;humour écossais). On ne s&amp;rsquo;en rend pas forcément compte quand on le monte en voiture. Mais quand on s&amp;rsquo;arrête et qu&amp;rsquo;on regarde derrière soi, on voit ça.
 Le Glen Coe Je vous laisse seul juge du côté majestueux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J13 : retour sur le continent</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j13/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j13/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;être sur une île (autre que la Grande-Bretagne elle-même j&amp;rsquo;entends, qui est considérée ici comme le continent), c&amp;rsquo;est que partout où l&amp;rsquo;on tourne on fini toujours par tomber sur la mer. Et avec le beau temps d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui (traduire pas une goutte d&amp;rsquo;eau), la mer est d&amp;rsquo;un calme plat. Et on peut alors observer avec fascination les différentes textures à la surface de l&amp;rsquo;eau et les formes qu&amp;rsquo;elles dessinent, sans pour autant en comprendre les causes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J12 : à la recherche de la lumière</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j12/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j12/</guid>
      <description>Grosse pluie dès le matin, même si encore une fois le temps change très vite. Et on peut s&amp;rsquo;arrêter, jauger le ciel puis juger que l&amp;rsquo;occasion est bonne pour aller marcher un peu. Mais le temps d&amp;rsquo;enfiler ses chaussures et de prendre son sac, que la pluie revient d&amp;rsquo;un coup pour se déverser par torrents entiers sur les quelques courageux (ou les mieux équipés) qui ne s&amp;rsquo;arrêtent pas à ce genre de détail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : le spectacle de Skye</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j11/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j11/</guid>
      <description>Un long trajet plein de virages aujourd&amp;rsquo;hui pour rejoindre l&amp;rsquo;Île de Skye à partir d&amp;rsquo;Ullapool en longeant la côte. Et toujours beaucoup de routes très étroites où il faut se ranger sur le côté dans les emplacements prévus à cet effet pour laisser passer les véhicules venant d&amp;rsquo;en face. Ou les moutons, selon l&amp;rsquo;ambiance. Ça rend la conduite encore plus exigeante car il faut non seulement gérer son placement à gauche mais aussi anticiper les potentiels croisements difficiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : escale au Canada</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j10/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j10/</guid>
      <description>Longue étape encore aujourd&amp;rsquo;hui, avec une longue randonnée également. Mais avant cela, comme nous sommes proches du Loch Ness, il serait bête de passer à côté sans aller y jeter un oeil. Et bien, ô surprise, ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;un lac. Mais un beau lac hein, qu&amp;rsquo;on ne me fasse pas dire ce que je n&amp;rsquo;ai pas dit, un lac avec de la brume en fond qui cache les kilomètres de longeur et qui apporte du mystère, la forêt tout autour pour rendre la plupart des bords inaccessibles, des vallons qui viennent s&amp;rsquo;ouvrir les uns derrière les autres à perte de vue, et puis une eau plate et calme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : Écosse à nous deux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j9/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j9/</guid>
      <description>Moment important aujourd&amp;rsquo;hui puisque c&amp;rsquo;est la récupération de la voiture. Et vous n&amp;rsquo;êtes pas sans savoir qu&amp;rsquo;on roule de l&amp;rsquo;autre côté de la route ici. C&amp;rsquo;est donc non sans quelques appréhensions que je fais quelques tours à vide dans le parking avant de sortir affronter les bouchons d&amp;rsquo;Édimbourg. On a évidemment tendance à se situer trop à gauche sur la chaussée, mais dans l&amp;rsquo;ensemble ça se passe plutôt bien. Il suffit en ville de suivre les autres voitures dans les carrefours, et en cas de doute de se répéter en boucle &amp;ldquo;gauche gauche gauche&amp;rdquo; quand on est perdu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : le début de la fin du périple</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j8/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j8/</guid>
      <description>La quantité de bâtiments en brique est impressionnante. Je trouvais déjà qu&amp;rsquo;à Plymouth il y en avait beaucoup, mais ici c&amp;rsquo;est encore plus visible. Il y a également plusieurs quartiers avec des maisons identiques sur des rues entières, mais comme il y a plus de diversité entre les quartiers et que la ville est plus grande, c&amp;rsquo;est moins frappant qu&amp;rsquo;à Plymouth.
 Briques. Se promener à pied permet de prendre conscience des particularités de la géographie urbaine qui pourraient nous échapper en voyageant à une autre échelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : un petit tour et puis s&#39;en va</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j7/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j7/</guid>
      <description>Premier réveil en Angleterre, et premier choc culturel. Si les vapeurs de saucisses de porc revenues dans le beurre ne sont pas totalement ecœurantes quand on rentre le soir l&amp;rsquo;estomac creux, il en est autrement le matin quand on cherche la salle de bains la tête dans les nuages et les yeux encore mi-clos. Mais cela ne s&amp;rsquo;arrête pas là (oh non !), comme je vais le découvrir quelques minutes plus tard en me rendant dans la salle à manger commune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : arrivée en terre anglaise</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j6/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j6/</guid>
      <description>Le Pont-Aven est le plus gros et le plus récent des navires de la Brittany Ferries, il peut embarquer à son bord 2400 personnes et 650 voitures. En regardant les voitures on constate qu&amp;rsquo;il y a bien plus d&amp;rsquo;anglais qui viennent tenter l&amp;rsquo;expérience de la conduite de l&amp;rsquo;autre côté de la route que de français qui se lancent dans l&amp;rsquo;aventure.
Avec sa taille, ses salles de cinéma, sa piscine, ses spas, ses nombreux restaurants et bars, ses concours de karaoké, le sentiment d&amp;rsquo;isolement et de proximité avec la mer n&amp;rsquo;est pas vraiment comparable avec la Recouvrance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : les crêpes de Morlaix et les oignons de Roscoff</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j5/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j5/</guid>
      <description>Journée de transition aujourd&amp;rsquo;hui jusqu&amp;rsquo;à Roscoff, avec une étape à Morlaix pour manger à nouveau dans la crêperie découverte la dernière fois. Morlaix est relativement loin de la côte, et se trouve tout au bout de la baie de Morlaix dans laquelle nous étions il y a quelques jours. Il faut suivre la rivière (sobrement appelée la Rivière de Morlaix) sur plusieurs kilomètres pour arriver au port. La ville est construite au pied de la vallée qu&amp;rsquo;a creusée la rivière, et sur chacun de ses versants en amont.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : festival des chants marins</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j4/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j4/</guid>
      <description>Je n&amp;rsquo;ai pu rentrer dans le port de Paimpol à bord de la Recouvrance hier soir pour des bêtes questions d&amp;rsquo;organisation. Mais cela a dû être une expérience impressionnante pour les autres passagers qui ont eu cette chance-là car ce vendredi c&amp;rsquo;est la première journée du Festival des chants marins à Paimpol. Et devinez quoi, tous ces chants trouvent leur origine et prennent vie avec la même chose : les bateaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : les plaisirs du granit rose</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j3/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j3/</guid>
      <description>Il était prévu de partir tôt ce matin pour profiter des courants favorables, et pour ne pas être pressés en fin de journée. Et à 6 heures du matin j&amp;rsquo;assiste donc d&amp;rsquo;une oreille distraite au départ. Si les mouvements du bateau cette nuit n&amp;rsquo;étaient pas trop propices au sommeil, le bruit du moteur, les émanations de fioul et le bateau qui s’agite encore plus lorsqu&amp;rsquo;on quitte l&amp;rsquo;abri de l&amp;rsquo;île y sont totalement opposés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : le divin rocher blanc</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j2/</guid>
      <description>La nuit a été des plus paisibles, le roulis étant réduit à un doux bercement langoureux maintenant que nous sommes à l&amp;rsquo;abri de la houle. Nous avons même la possibilité ce matin de prendre tranquillement une douche dans les 2 cabines du bateau, luxe que ne devaient pas avoir les marins embarqués à l&amp;rsquo;époque, faute de place, car ils n&amp;rsquo;étaient pas 15 mais entre 50 et 60&amp;hellip;
 Accroché à la vergue pour dénouer la voile Mais après le petit-déjeuner il faut repartir, et la météo est toujours très variable, avec de brèves éclaircies suivies d&amp;rsquo;averses aussi violentes que courtes, et la mer en est quelque peu agitée comme hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : embarquement</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j1/</guid>
      <description>À l&amp;rsquo;heure le matin, je découvre que certains ont déjà passé la nuit à bord. Information importante pour une prochaine fois. Présentations faites, nous sommes 15 à bord. 5 hommes d&amp;rsquo;équipage, Yann, capitaine et Vincent, second, les deux collant parfaitement à l&amp;rsquo;image du navigateur endurci, taciturne, les cheveux coiffés dans le vent, la barbe poivre et sel, serein et le regard perçant. Puis Éric, Mathias et Gauthier, matelots et chef cuistot pour ce dernier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J0 : la veille</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j0/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j0/</guid>
      <description>Arrivé la veille de l&amp;rsquo;embarquement, je ne peux que noter beaucoup de similitude avec le voyage en partance du Havre. Est-ce pour cela que j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;une ressemblance assez forte avec Le Havre (et dans une moindre mesure Lorient) ? Ou est-ce simplement deux villes côtières avec un port important ? Ou deux villes détruites totalement par la guerre et reconstruites de zéro après 1945 ? En effet il y a de grands boulevards ouverts où court une ligne de tram, et aucun vieux bâtiment.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>