<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Corse puis le Belem on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>http://voyages.backto1984.com/categories/la-corse-puis-le-belem/</link>
    <description>Recent content in La Corse puis le Belem on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://voyages.backto1984.com/categories/la-corse-puis-le-belem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>J12 : Les sirènes du port d’Antibes</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j12/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j12/</guid>
      <description>Encore une fois réveillé par une ombre dans la nuit qui tire le rideau de ma bannette. « Debout pour la relève ! »
Comme la veille, le ciel nocturne est magnifique. Comme il n&amp;rsquo;est que minuit, la Lune est encore visible sur son couchant, un peu plus grosse encore que ces derniers jours. Réunis en petit comité sur le gaillard avant, nous discutons dans la clarté d&amp;rsquo;une nuit américaine que nul film ne saura égaler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : les plus chanceux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j11/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j11/</guid>
      <description>Une ombre me secoue dans la nuit. « C&amp;rsquo;est pour le quart ! Ok. » 3h40. Il ne me faut cependant que quelques instants pour que mes sens soient tous éveillés, que mes pupilles soient celles d&amp;rsquo;un chat qui sort chasser la nuit. Le bateau gîte. Les batteries sont noires et silencieuses. Je suis pris de l&amp;rsquo;excitation de celui qui fait l&amp;rsquo;école buissonnière et qui va découvrir ce qui est caché, de l&amp;rsquo;excitation du branle-bas de combat après des jours de calme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : La lenteur nécessaire à la grandeur</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j10/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j10/</guid>
      <description>Tiens, quel est ce bruit dans la batterie ? Sûrement la relève de quart de 4h du matin. Qu&amp;rsquo;est-ce que je dors bien cette nuit dis donc ! Je suis bien content qu&amp;rsquo;il me reste encore 3h de sommeil avant le petit dej&amp;rsquo;. C&amp;rsquo;est étrange, ils font quand même pas mal de bruit pour une simple relève de quart. Non mais, c&amp;rsquo;est la nuit, je vais dormir encore un peu, c&amp;rsquo;est pas ça qui va me déranger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : N°46</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j9/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j9/</guid>
      <description>La nuit fut difficile par cette chaleur dans un lieu exigu. D&amp;rsquo;où mon premier conseil : ne tirez pas complètement le rideau de votre bannette car sinon vous restez dans votre chaleur sans profiter du filet d&amp;rsquo;air frais que la clim vous apporte.
La journée commence par un appel très scolaire, avec un rappel des règles pour les derniers arrivés ce matin et une présentation de l&amp;rsquo;équipage. Nous sommes 47 stagiaires au total, 9 matelots, 4 officiers, 2 cuistots et 1 chef-mécanicien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : Train de brousse</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j8/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai arrêté d&amp;rsquo;essayer d&amp;rsquo;expliquer en détail mon itinéraire aux gens que je rencontre. Poser la voiture à l&amp;rsquo;aéroport de Calvi pour ensuite marcher jusqu&amp;rsquo;à la gare pour prendre un train qui m&amp;rsquo;emmène à Ajaccio où je prends le bateau pour Antibes dépasse de loin mes capacités d&amp;rsquo;élocution.
8h01, départ de Calvi dans une rame récente assez remplie. La particularité du réseau de chemins de fer corse, hormis le fait qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas électrifié, c&amp;rsquo;est que l&amp;rsquo;écartement des voies est dit métrique (écartement de 1 mètre, contre 1,435 pour l&amp;rsquo;écartement dit &amp;ldquo;normal&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : Cache-cache</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j7/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j7/</guid>
      <description>Dernier tour de montagne aujourd&amp;rsquo;hui avant de rendre la voiture. 700 mètres de dénivelé dans le cirque de Bonifato, heureusement à l&amp;rsquo;abri des pins. On peut y suivre un bout de GR 20, pour se donner le goût pour plus tard peut-être (qui veut ?), jusqu&amp;rsquo;au refuge de Carrozzu. Les abords du refuge grouille de monde, je n&amp;rsquo;ose imaginer ce que cela doit être en pleine saison.
 Cache-cache avec le soleil En poussant un peu plus loin, il y a notamment une magnifique passerelle en acier, tendue au-dessus du vide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : Dans les airs</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j6/</guid>
      <description>Panorama
(déplacez horizontallement pour tout voir)   Le golfe de Porto Beaucoup de route aujourd&amp;rsquo;hui encore, la faute à une connaissance géographique limitée de la Corse, et à un vol en parapente à l&amp;rsquo;autre bout du monde. Qu&amp;rsquo;à cela ne tienne, ce n&amp;rsquo;est pas une route anodine puisqu&amp;rsquo;au nord de Piana la route côtière traverse une zone, les calanches, où la montagne est découpée complètement, abruptement, et laisse apparaître une roche rose qui tire sur le rouge brique par endroits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : le Belem avant l’heure</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j5/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j5/</guid>
      <description>Sur beaucoup de panneaux de signalisation, partout où les noms de ville sont indiqués en français et en langue corse, la version française est barrée, poinçonnée, tagguée, gribouillée, rendue illisible par tout un étalage de créativité indépendantiste. Et puis aussi, taggués sur les abris-bus, peints sur les murs, placardés sur des monuments publics des appels « A Francia fora ! » ou « Arabi fora » qui se passent de traduction, ou alors des manifestes qui dénoncent le nombre toujours croissants de &amp;ldquo;français&amp;rdquo; dans la population locale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : Aiguilles²</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j4/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j4/</guid>
      <description>La belle lumière appartient à ceux qui se lèvent tôt. Et bien c&amp;rsquo;est peut-être très beau, mais ça pique quand même derrière les yeux que de devoir se lever avant les poules. Dans le matin endormi, je suis la côte vers le sud, direction la tour génoise de Fautea. Les couleurs, légèrement plus rosâtres que le coucher du soleil tendent tout de même vers l&amp;rsquo;oranger.
Qu&amp;rsquo;il est doux ce moment perdu à la limite du jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : Où sont mes trofie ?</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j3/</guid>
      <description>Un dernier tour de Bastia avant de filer vers le sud. Le vieux port déjà inondé de soleil est tout calme. Au loin les paquebots se dressent tels d&amp;rsquo;énormes immeubles, et on se demande comment ils peuvent flotter sans chavirer tant ils sont hauts. Le tirant d&amp;rsquo;eau doit être tout aussi important.
La ville est toute en montée, pleine de ruelles, de passages étroits, de marches et d&amp;rsquo;escaliers. Certains sont particulièrement majestueux, et se confondent en courbes et en paliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : le Cap Corse</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j2/</guid>
      <description>Le soleil ne laisse toujours pas de répit, dès 8h il vous guette où que vous mettiez les pieds, prêt à vous faire rôtir les boyaux sur les roches blanches affleurantes en bord de mer, dans les odeurs sauvages du maquis. D&amp;rsquo;ailleurs oui on parle de maquis, la garrigue étant un terme spécifique pour une végétation similaire mais qui pousse sur un terrain calcaire.
Direction l’extrême pointe nord du cap Corse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : Monte Stello</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j1/</guid>
      <description>Je passe la nuit dans la chaleur moite d&amp;rsquo;une auberge de Bastia, bercé par le ronronnement du ventilateur au plafond. Dehors, les petites rues et les escaliers se croisent et se recoupent dans un dédale de couleurs italiennes, ocre et tomate. Les persiennes bleues sont ouvertes à demie, et le linge est étendu entre les balcons dans le silence du matin. Chaque bâtisse essaye de s&amp;rsquo;élever au-dessus des autres pour avoir une fenêtre sur le vieux port.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>