<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Andalousie on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>https://voyages.backto1984.com/categories/andalousie/</link>
    <description>Recent content in Andalousie on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://voyages.backto1984.com/categories/andalousie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>L&#39;immobile existence</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j15/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j15/</guid>
      <description>Entre Perpignan et Narbonne, la voie ferrée suit un itinéraire qui sur une carte semble impossible. Le long de la grève d&amp;rsquo;une lagune, puis sur une mince bande de terre qui sépare les lagunes suivantes en deux. Étang de Leucate, étang de la Palme, étang de la Berre. On se demande comment la voie peut garder une stabilité avec cette eau tout autour. Ce doit être un passage rêvé pour tout conducteur que de lancer son train à pleine vitesse parmi les flamants roses, d&amp;rsquo;ouvrir les eaux, de toucher des coins de terre qui ne sont autrement accessibles qu&amp;rsquo;avec une barque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour au nord</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j14/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j14/</guid>
      <description>Je trouve toujours aussi curieux que dans ce pays de l&amp;rsquo;orange, on serve dans les petits déjeuners low cost du jus d&amp;rsquo;orange extrêmement chimique et imbuvable alors qu&amp;rsquo;il y a des oranges fraîches dans n&amp;rsquo;importe quel bar au coin de la rue.
C&amp;rsquo;est aujourd&amp;rsquo;hui le retour dans une très grande ville, Barcelone, qui comparativement aux villes que je traverse depuis deux semaines a des allures de villes d&amp;rsquo;Europe beaucoup plus septentrionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des gares et des trains</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j13/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j13/</guid>
      <description>En quittant Almería, je vois défiler le même paysage que hier, en sens inverse. Des serres collées les unes aux autres, puis de plus en plus éparses, puis l&amp;rsquo;autoroute serpente à travers les montagnes et s&amp;rsquo;élève. La mer disparaît derrière ce désert montagneux. Puis arrive Murcie où il me faut rendre la voiture et sauter dans un train. Quitter la liberté absolue de tracer sa propre route pour celle de s&amp;rsquo;abandonner au chemin déjà tracé, et goûter au repos que procure cet abandon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les serres vues de l&#39;espace</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j12/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j12/</guid>
      <description>Bon la solidarité dans la misère s&amp;rsquo;arrête quand les fuseaux horaires de chacun sont trop différents. Les fêtards qui rentrent en pleine nuit croisent et discutent avec ceux qui ont fait leurs valises dans la nuit pour attraper l&amp;rsquo;autobus au petit matin.
Mais heureusement voilà à nouveau aujourd&amp;rsquo;hui le réconfort de la route, du chemin à tracer, d&amp;rsquo;un but à atteindre. S&amp;rsquo;ouvrent à moi deux possibilités. Contourner la Sierra Nevada par le nord ou par le sud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le romantisme grenadin</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j11/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j11/</guid>
      <description>Le ciel est gris, les bourrasques de vent font chuter les marrons des arbres, et la pluie s&amp;rsquo;invite par intermittence à ce début de journée. Cet accueil froid me fait quitter prématurément le parc Garcia Lorca, qui sans soleil est bien morne. Est-ce le contre coup de l&amp;rsquo;ascension de la veille ou le premier jour d&amp;rsquo;automne qui donne à cette journée une ambiance plutôt morose ?
C&amp;rsquo;est aujourd&amp;rsquo;hui le premier jour sédentaire sans vrai programme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pico Veleta</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j10/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j10/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;ambiance est plus fraîche en ce lundi matin. De part la température et de part la présence même du matin. Qu&amp;rsquo;est cette présence d&amp;rsquo;ailleurs ? En quoi le matin se différencie du soir ? Quel est son poids dans nos attitudes ? Le poids d&amp;rsquo;une journée à construire contre l&amp;rsquo;apaisement d&amp;rsquo;un travail accompli ? Je me pose ses questions dans la chaleur d&amp;rsquo;un café qui rompt avec la tristesse du dehors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visite guidée double premium</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j9/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j9/</guid>
      <description>La Mosquée-cathédrale est un autre de ces lieux de culte andalous immenses, dont la construction s&amp;rsquo;est étendue sur plusieurs siècles. Chaque étape d&amp;rsquo;agrandissement s&amp;rsquo;est faite dans le presque respect de l&amp;rsquo;existant, à un changement de dieu près.
Ce sera le dernier grand monument que je visiterai dans ce voyage. En effet, même en cette période de fin de saison touristique, il est nécessaire de s&amp;rsquo;y prendre bien à l&amp;rsquo;avance pour espérer obtenir un billet pour les monuments les plus courus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shining andalou</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j8/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j8/</guid>
      <description>Attablé pour mon petit-déjeuner avec du lait et des céréales, j&amp;rsquo;observe au comptoir deux espagnols qui discutent en enchaînant les verres de digestif. Il est 9h30 du matin.
Le temps est à la pluie aujourd&amp;rsquo;hui pour la première fois depuis le début de mon voyage. Il faut bien que la nature retrouve ses repères automnaux.
La campagne vallonnée prend ici des aires de Toscane, en plus sec. La route rectiligne qui la traverse s&amp;rsquo;étend tout droit à l&amp;rsquo;infini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gaspacho</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j7/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j7/</guid>
      <description>Avant de reprendre la route ce matin, je ne peux m&amp;rsquo;empêcher de retourner le long de la promenade, cette fois-ci face au bras de mer qui encercle la ville par l&amp;rsquo;est, pour contempler à nouveau sa majesté solaire. Là, les fontaines, le sol quadrillé de galets noirs et blancs et les énormes ficus qui laissent filtrer les premiers rayons du matin à travers leur feuillage donne à ce moment une grandeur qui me fascine encore plus que le spectacle de hier soir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libre</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j6/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j6/</guid>
      <description>Il y a un trafic important ce matin sur les routes qui quittent Séville par le sud. Beaucoup plus que ces derniers jours sur l&amp;rsquo;autoroute pour y venir par le nord. Nous approchons de la pointe la plus méridionale de l&amp;rsquo;Europe, si l&amp;rsquo;on excepte toutes les différentes îles. Les chemins convergent vers les trois ports qui permettent la traversée en ferry vers le continent africain : Tarifa, Algésiras et Gibraltar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les passages obligés</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j5/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j5/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;avais beaucoup d&amp;rsquo;attente en arrivant devant le Pabellón de la Navegación. Premier visiteur du jour, la médiatrice culturelle m&amp;rsquo;a accompagné durant le début de la visite. Malheureusement ça n&amp;rsquo;a été en rien suffisant, car dans ce musée flambant neuf tout n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;esquisse et évocation. On y trouve quelques vidéos romançant la vie de plusieurs marins, des maquettes de toutes les époques qui manquent de contexte ou encore des jeux d&amp;rsquo;adresse pour simuler l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;un canon ou d&amp;rsquo;une barre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séville et le Guadalquivir</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j4/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j4/</guid>
      <description>Je dois ce matin réviser mon jugement quant à cette auberge. La patron du lieu qui semble habiter sur place et que je n&amp;rsquo;avais pas vu hier se montre très prévenant quand il me voit, m&amp;rsquo;invitant à prendre mon petit déjeuner dans la salle commune. Il est suivi peu après par une dame en costume de petit-déjeunière qui m&amp;rsquo;explique tout sourire en espagnol comment me servir d&amp;rsquo;un grille-pain.
Moins cher, plus rapide, avec plus de trajets par jour, le car est à mon grand regret la meilleure solution pour mon trajet aujourd&amp;rsquo;hui encore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ville morte</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j3/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j3/</guid>
      <description>La France n&amp;rsquo;est pas le seul pays très centralisé. Il est difficile de voyager en Espagne sans passer par Madrid. C&amp;rsquo;est pourtant l&amp;rsquo;une des contraintes que je me suis fixées et j&amp;rsquo;en suis donc forcé aujourd&amp;rsquo;hui à prendre un car, aucun train ne circulant entre Salamanca et Cáceres.
Tout comme hier, je m&amp;rsquo;étonne de ce paysage très aride. Les parcelles labourées, séparées entre-elles par des murets de pierre sont par endroit d&amp;rsquo;un rouge brique, comme cuites par le soleil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les murs de Salamanque</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j2/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j2/</guid>
      <description>San Sebastian est entouré par la cordillère Cantabrique qu&amp;rsquo;il faut franchir pour quitter le Pays Basque. La lente traversée en train donne à voir ses montagnes verdoyantes, qui bien que peu élevées offrent des versants très pentus. Toute la partie nord de l&amp;rsquo;Espagne, d&amp;rsquo;ici jusqu&amp;rsquo;aux Asturies à l&amp;rsquo;ouest, est la plus humide de la péninsule. La présence toute proche de montagnes et de l&amp;rsquo;océan mène à ce climat. Mais à mesure qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;éloigne vers le sud, le paysage s&amp;rsquo;aridifie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pays basque</title>
      <link>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j1/</guid>
      <description>Voyager, c&amp;rsquo;est abandonner. Laisser derrière soi les certitudes du quotidien. C&amp;rsquo;est dépasser les bornes mentales de son quartier ou de son pays. Bornes que nous avons nous-mêmes placées là, et derrière lesquelles s&amp;rsquo;étend notre terra incognita. C&amp;rsquo;est se laisser porter par la vague du mouvement qui vous prend et à laquelle on ne peut s&amp;rsquo;opposer. C&amp;rsquo;est rentrer tête la première, de son plein gré mais avec réticence, vers l&amp;rsquo;instabilité. Dans cette dualité d&amp;rsquo;excitation et d&amp;rsquo;angoisse pour qui a l&amp;rsquo;âme d&amp;rsquo;un voyageur mais le cœur d&amp;rsquo;un rat de bibliothèque.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>