<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Andalousie on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>http://voyages.backto1984.com/categories/andalousie/</link>
    <description>Recent content in Andalousie on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://voyages.backto1984.com/categories/andalousie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gaspacho</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j7/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j7/</guid>
      <description>Avant de reprendre la route ce matin, je ne peux m&amp;rsquo;empêcher de retourner le long de la promenade, cette fois-ci face au bras de mer qui encercle la ville par l&amp;rsquo;est, pour contempler à nouveau sa majesté solaire. Là, les fontaines, le sol quadrillé de galets noirs et blancs et les énormes magnolias qui laissent filtrer les premiers rayons du matin à travers leur feuillage donne à ce moment une grandeur qui me fascine encore plus que le spectacle de hier soir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libre</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j6/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j6/</guid>
      <description>Il y a un trafic important ce matin sur les routes qui quittent Séville par le sud. Beaucoup plus que ces derniers jours sur l&amp;rsquo;autoroute pour y venir. Nous approchons de la pointe la plus méridionale de l&amp;rsquo;Europe, si l&amp;rsquo;on excepte toutes les différentes îles. Les chemins convergent vers les trois ports qui permettent la traversée en ferry vers le continent africain : Tarifa, Algésiras et Gibraltar.
Je suis surpris par les cultures que je vois de part et d&amp;rsquo;autre de la route.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les passages obligés</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j5/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j5/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;avais beaucoup d&amp;rsquo;attente en arrivant devant le Pabellón de la Navegación. Premier visiteur du jour, la médiatrice culturelle m&amp;rsquo;a accompagné durant le début de la visite. Malheureusement ça n&amp;rsquo;a été en rien suffisant, car dans ce musée flambant neuf tout n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;esquisse et évocation. On y trouve quelques vidéos romançant la vie de plusieurs marins, des maquettes de toutes les époques qui manquent de contexte ou encore des jeux d&amp;rsquo;adresse pour simuler l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;un canon ou d&amp;rsquo;une barre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séville et le Guadalquivir</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j4/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j4/</guid>
      <description>Je dois ce matin réviser mon jugement quant à cette auberge. La patron du lieu qui semble habiter sur place et que je n&amp;rsquo;avais pas vu hier se montre très prévenant quand il me voit, m&amp;rsquo;invitant à prendre mon petit déjeuner dans la salle commune. Il est suivi peu après par une dame en costume de petit-déjeunière qui m&amp;rsquo;explique tout sourire en espagnol comment me servir d&amp;rsquo;un grille-pain.
Moins cher, plus rapide, avec plus de trajets par jour, le car est à mon grand regret la meilleure solution pour mon trajet aujourd&amp;rsquo;hui encore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ville morte</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j3/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j3/</guid>
      <description>La France n&amp;rsquo;est pas le seul pays très centralisé. Il est difficile de voyager en Espagne sans passer par Madrid. C&amp;rsquo;est pourtant l&amp;rsquo;une des contraintes que je me suis fixées et j&amp;rsquo;en suis donc forcé aujourd&amp;rsquo;hui à prendre un car, aucun train ne circulant entre Salamanca et Cáceres.
Tout comme hier, je m&amp;rsquo;étonne de ce paysage très aride. Les parcelles labourées, séparées entre-elles par des murets de pierre sont par endroit d&amp;rsquo;un rouge brique, comme cuites par le soleil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les murs de Salamanque</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j2/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j2/</guid>
      <description>San Sebastian est entouré par la cordillère Cantabrique qu&amp;rsquo;il faut franchir pour quitter le Pays Basque. La lente traversée en train donne à voir ses montagnes verdoyantes, qui bien que peu élevées offrent des versants très pentus. Toute la partie nord de l&amp;rsquo;Espagne, d&amp;rsquo;ici jusqu&amp;rsquo;aux Asturies à l&amp;rsquo;ouest, est la plus humide de la péninsule. La présence toute proche de montagnes et de l&amp;rsquo;océan mène à ce climat. Mais à mesure qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;éloigne vers le sud, le paysage s&amp;rsquo;aridifie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pays basque</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/andalousie/j1/</guid>
      <description>Voyager, c&amp;rsquo;est abandonner. Laisser derrière soi les certitudes du quotidien. C&amp;rsquo;est dépasser les bornes mentales de son quartier ou de son pays. Bornes que nous avons nous-mêmes placées là, et derrière lesquelles s&amp;rsquo;étend notre terra incognita. C&amp;rsquo;est se laisser porter par la vague du mouvement qui vous prend et à laquelle on ne peut s&amp;rsquo;opposer. C&amp;rsquo;est rentrer tête la première, de son plein gré mais avec réticence, vers l&amp;rsquo;instabilité. Dans cette dualité d&amp;rsquo;excitation et d&amp;rsquo;angoisse pour qui a l&amp;rsquo;âme d&amp;rsquo;un voyageur mais le cœur d&amp;rsquo;un rat de bibliothèque.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>