<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>http://voyages.backto1984.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://voyages.backto1984.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Foutu marketing</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j13/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j13/</guid>
      <description>Cette étiquette de dernière étape est traître, on se projette, on imagine déjà le repos à venir, on en oublie le présent, comme s&amp;rsquo;il allait de soi et n&amp;rsquo;avait pas à être vécu. Et pourtant il est bien là, on y goûte un peu plus à chaque pas. On revient alors à soi dans la chaleur du mois d&amp;rsquo;août et dans l&amp;rsquo;odeur des épines de pins chauffées par le soleil. La pensée réconfortante du soir est toujours là quelque part, mais elle n&amp;rsquo;est plus nécessaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courir</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j12/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j12/</guid>
      <description>I.
Errer,
Sur les collines,
Sur les rochers,
Battre les genêts,
Ne plus lever la tête,
Suivre ses pieds.
Errer,
Sans se risquer à avancer tout droit,
Rester en arrière,
Au loin,
Voir des ombres,
Les éviter,
Devenir opaque au monde.
Errer,
Dans les questions sans réponses,
Tourner en rond,
À chaque pas s&amp;rsquo;isoler plus,
Souffrir sans se le dire,
Se croire fort.
Errer,
Sur les sentiers oubliés,
Aux confins du pays,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sur la voie</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j11/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j11/</guid>
      <description>Dans ce monde imparfait, nous accueillons avec joie des sympathies même partielles. Et ne rencontrerions-nous qu’un seul homme auquel ouvrir notre cœur franchement, avec qui pouvoir marcher dans l’affection et la simplicité sans feinte, nous n’avons pas lieu de nous plaindre ni du monde, ni de Dieu.  Robert-Louis Stevenson, Voyage avec un âne dans les cévennes   Dans cette répétition d&amp;rsquo;étapes, dans cette aventure où nous sommes plusieurs, seul ou en groupe, à suivre le même chemin, à être confrontés aux mêmes épreuves, les échanges naissent naturellement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La perte du hameau</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j10/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j10/</guid>
      <description>Les protestants n&amp;rsquo;avaient, jusqu&amp;rsquo;en 1787, pas droit à être enterrés dans les cimetières catholiques. Les défunts étaient donc enterrés soient dans un champ dont ils étaient propriétaires, soit près de leur maison. Il y a par chance au Merlet, un bel exemple de cela puisqu&amp;rsquo;en contrebas des maisons, on peut voir encore trois pierres tombales. Sauf qu&amp;rsquo;ici, au lieu de vouer un culte aveugle aux anciens, l&amp;rsquo;expression &amp;ldquo;retour à la terre&amp;rdquo; prend tout son sens, puisque le potager a été aménagé tout autour des tombes qui s&amp;rsquo;y trouvent, laissant visibles seules les stèles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le hameau perdu</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j9/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j9/</guid>
      <description>Étape importante aujourd&amp;rsquo;hui car c&amp;rsquo;est le passage au Mont Lozère (le Mont Finiels d&amp;rsquo;ailleurs plus précisément), point culminant du parcours avec ses 1699 mètres, qui ouvre sur son versant sud vers le midi de la France. Une commanderie de l&amp;rsquo;ordre de Saint-Jean était établi sur les contreforts du mont pendant plusieurs siècles. Il n&amp;rsquo;en reste qu&amp;rsquo;un petit hameau au sud-est qui garde une référence historique dans son nom (l&amp;rsquo;Hôpital), ainsi que des bornes de granit délimitant son ancien domaine, et qui guident aujourd&amp;rsquo;hui le voyageur solitaire dans le brouillard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;exode rural</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j8/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j8/</guid>
      <description>À la sortie de Chasseradès, à côté d&amp;rsquo;une grange des plus ordinaires se joue un spectacle qui l&amp;rsquo;est moins. Pour nous tout du moins, car pour RLS cela n&amp;rsquo;était peut-être que banal. Pareil à un rocher isolé en mer autour duquel tournoient une nuée d&amp;rsquo;oiseaux marins venus y nicher, il y a un balai incessant d&amp;rsquo;hirondelles qui volent et virevoltent autour de ce bâtiment, ou qui se posent sur le câble téléphonique tout proche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dans les nuages</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j7/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j7/</guid>
      <description>Quel est ce refuge où la moitié de la maisonnée dort encore à 8h ? Ce sont sûrement là les personnes venues en voiture et qui n&amp;rsquo;entendent pas l&amp;rsquo;appel du chemin de bon matin. Le petit déjeuner est semblable au dîner, dans un self-service de colonie de vacances. Nous logeons et mangeons dans une dépendance de l&amp;rsquo;Abbaye, aussi ne sommes-nous pas en contact des moines qui y habitent. Il est possible d&amp;rsquo;en apercevoir au loin dans la cour ou au potager, ou encore dans l&amp;rsquo;église.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retraite ardéchoise</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j6/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j6/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;effervescence toute relative de hier après-midi, avec ces voyageurs déboulants de toute part pour traverser le village ou pour s&amp;rsquo;attabler à la terrasse, a disparu. Dans le matin où s&amp;rsquo;étire encore quelques filets de brume par-dessus les arbres, les voyageurs s&amp;rsquo;en vont par petits groupes, taciturnes. La chaleur, la vie, les liens humains que la veille a tissé ont été effacés par la nuit, et il faut s&amp;rsquo;atteler à nouveau à les reconstruire dans cette nature sauvage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;assiette de fromage</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j5/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j5/</guid>
      <description>Partir tôt, c&amp;rsquo;est être acteur de sa vie. C&amp;rsquo;est être présent dans le monde quand il démarre et non plus le subir tout au long de la journée, à courir derrière un retard qui jamais ne peut se combler. C&amp;rsquo;est découvrir le nouveau monde qui se met en branle avec notre passage. C&amp;rsquo;est cueillir les surprises que la nuit a élaborées et qui disparaissent dès que le premier être les découvre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tout seul</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j4/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;odeur de la fraîcheur dans les herbes hautes perlées de rosée nous cueille au lever du jour et me marque profondément. Voilà une sensation qui manque à celui qui ne peut pas se promener dans les champs de bon matin. Et combien d&amp;rsquo;autres encore nous échappent ? En d&amp;rsquo;autres autres saisons, en d&amp;rsquo;autres lieux, il est mille perceptions du monde qui nous ne connaîtrons jamais.
Nous retrouvons aujourd&amp;rsquo;hui le tracé officiel après la coupe effectuée hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le tableau hollandais</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j3/</guid>
      <description>Face à l&amp;rsquo;inconnu des chemins à venir et des distances à parcourir, la raison nous a conduit à raccourcir l&amp;rsquo;étape aujourd&amp;rsquo;hui. Pas de Boucher-Saint-Nicolas. Pas de lac. C&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il fut difficile de trouver un hébergement sur cette partie du chemin. Nous nous réconfortons en nous disant que RLS aussi aura raté le lac. Son souhait était pourtant de camper sur les bords du lac, car comme à nous, on lui en avait vanté les beautés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Gazeille</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j2/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j2/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est au son des cloches que nous partons ce matin, sous un couvert nuageux qui nous promet l&amp;rsquo;ombre et la fraîcheur sans nous faire craindre la pluie. Les noisetiers et les pins qui bordent les chemins tracés nous coupent rapidement de Coubon. Les ronces nous offrent quelques plaisirs sucrés au long des chemins. Il y a aussi des arbustes qui donnent des baies qui pourraient passer pour de grosses myrtilles. Malheureusement mon goût du risque s&amp;rsquo;arrête avec mes connaissances en botanique, et je n&amp;rsquo;en connaîtrai jamais le goût.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La brume</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/stevenson/j1/</guid>
      <description>Je ne suis pas un de ces voyageurs qui s&#39;enthousiasment à froid, qui admirent là où leur guide leur dit d&#39;admirer, ou qui feignent d&#39;avoir eu, devant des hommes et des localités recommandés d&#39;avance à leur admiration, des sentiments absents de leur cœur; non, j&#39;ai dépouillé mes sensations, je les ai mises à nu pour les présenter à ceux qui me lisent; ce que j&#39;ai éprouvé, je l&#39;ai raconté faiblement peut-être, mais je n&#39;ai pas raconté autre chose que ce que j&#39;avais éprouvé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aperçu de la Suède</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/suede/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/suede/</guid>
      <description> Photos
(cliquez pour agrandir)                      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : fable scandinave</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j10/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j10/</guid>
      <description>Dernier jour du voyage. Le pilote du port de Stockholm arrive à bord dès 10h30. Lunettes de soleil, anglais parfait, mèche blonde et sourire de publicité pour chewing-gum, il a plus des allures de pilote d&amp;rsquo;avion que de bateau. Au vue du parcours qui nous attend encore pour arriver à quai à 16h, c&amp;rsquo;est absolument nécessaire. Il y a un archipel de plusieurs centaines si ce n&amp;rsquo;est milliers d&amp;rsquo;îles à traverser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : paradis perdu</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j9/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j9/</guid>
      <description>Depuis quelques heures souffle un vent du nord, là précisément où nous devons aller. Et comme les prévisions n’annoncent pas de changement à venir de ce côté là, il est peu probable que nous ayons à nouveau l&amp;rsquo;occasion de naviguer à la voile d&amp;rsquo;ici la fin de notre voyage.
Nous nous approchons de Stockholm et de son archipel d&amp;rsquo;île qui la protège. Et déjà ici la côte est très découpée, avec de nombreuses îles, îlots et récifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : étape médiévale</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j8/</guid>
      <description>Nous avons fait 40 milles au moteur pendant la nuit, et nous nous réveillons en vue de l&amp;rsquo;île de Götland, la plus grande de Suède. De toutes nos escales, c&amp;rsquo;est la seule qui était prévue, toutes les autres ont été improvisées dans le cadre de notre voyage. Nous entrons à Visby dans l&amp;rsquo;indifférence d&amp;rsquo;un port industriel, à quelques centaines de mètres du Serenade of the Seas. Il est étrange de trouver un tel paquebot en mer Baltique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : fuite par les marécages</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j7/</guid>
      <description>Nous retrouvons le soleil au petit matin, et avons la joie de constater que nous avons des crêpes au petit-déjeuner. Quelques stagiaires habitués ont eu l&amp;rsquo;autorisation des cuistots pour utiliser la cuisine pendant leur quart de nuit, et nous faire cette petite surprise.
Nous mouillons au large de la pointe nord de l&amp;rsquo;île de Öland (prononcer Euland). L&amp;rsquo;ancre est jetée, mais ce n&amp;rsquo;est pas elle directement qui va retenir le bateau mais le poids de la chaîne qui la relie au navire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : grand luxe</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j6/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j6/</guid>
      <description>Dimanche c&amp;rsquo;est grand luxe, nous avons droit à un croissant chaud au petit déjeuner et, raffinement ultime, à une nappe en papier le midi. Je cerne chaque jour un peu plus la personnalité de Bernie. J&amp;rsquo;ai constaté aujourd&amp;rsquo;hui qu&amp;rsquo;il ne semble pas porter en grande estime la tradition française des viennoiseries, puisqu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas fait de différence entre le croissant et la vulgaire baguette. Et qu&amp;rsquo;il a tartiné son beurre et sa confiture à la myrtille par-dessus le croissant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : dans l&#39;instant présent</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j5/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j5/</guid>
      <description>Je rajoute à la liste des bienfaits de la mer le sommeil de plomb. Et je ne suis pas le seul à m&amp;rsquo;en satisfaire, beaucoup d&amp;rsquo;autres stagiaires s&amp;rsquo;émerveillent de ne pas avoir aussi bien dormi depuis des mois ! Au petit matin, il est toujours exaltant de croiser des personnes en tenue, veste de quart refermée jusqu&amp;rsquo;au cou, descendant l&amp;rsquo;échelle qui mène au pont supérieur pour venir se faire un thé chaud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : hélitreuillage en pleine mer</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j4/</guid>
      <description>Le début de la nuit a été difficile, pris dans une mer plutôt agitée. Il faut arriver à bien se positionner dans sa bannette pour ne pas bouger sans cesse. Mais cela ne fait que caler les ballasts que nous sommes, sans pour autant réduire le roulis ni son ressenti. Emmitonné dans son duvet, sans vision sur l&amp;rsquo;extérieur ni sur la ligne d&amp;rsquo;horizon, il est difficile de se rendre compte de l&amp;rsquo;amplitude de chaque mouvement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : départ en bateau</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j3/</guid>
      <description>Au briefing du départ nous apprenons que la fondation Belem, armatrice du bateau, a délégué spécialement pour notre traversée une équipe de tournage (cameraman et assistant pilote de drones) pour filmer les péripéties d&amp;rsquo;une comédienne engagée comme stagiaire avec nous. Et cela dans le but d&amp;rsquo;en faire un film promotionnel pour la saison prochaine. Une belle occasion pour nous de garder de beaux souvenirs en couleur de ce voyage.
Ponctuels, nous partons à 10h, presque sans s&amp;rsquo;en rendre compte, glissant paisiblement sur le fleuve qui nous portera en mer du Nord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : Tall Ships&#39; Race</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j2/</guid>
      <description>Nous sommes aujourd&amp;rsquo;hui en route pour le Danemark. Par la fenêtre défile la campagne allemande, parsemée de nombreuses éoliennes. Il en pousse de partout, sans linéarité, d&amp;rsquo;une manière presque naturelle et harmonieuse avec le reste de la végétation. C&amp;rsquo;est comme une strate supplémentaire, qui s&amp;rsquo;élève au-dessus des bois et des champs. Comme une espèce d&amp;rsquo;arbre nouvelle et immense.
Le train marque l&amp;rsquo;arrêt à la frontière, le temps de faire monter quelques officiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : départ en train</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j1/</guid>
      <description>Je profite de ma correspondance à Francfort pour sortir de la gare et arpenter les alentours. Les rues sont larges et ensoleillées, et de nombreuses tours vitrées se dressent au loin. Si je l&amp;rsquo;avais oublié cela me revient subitement à l&amp;rsquo;esprit face à cet horizon : Francfort est une des plus grosses places financières d&amp;rsquo;Europe. La plus grande tour porte le triangle jaune de la Commerzbank, et s&amp;rsquo;élève au-dessus des autres, nous regardant de haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J12 : Les sirènes du port d’Antibes</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j12/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j12/</guid>
      <description>Encore une fois réveillé par une ombre dans la nuit qui tire le rideau de ma bannette. « Debout pour la relève ! »
Comme la veille, le ciel nocturne est magnifique. Comme il n&amp;rsquo;est que minuit, la Lune est encore visible sur son couchant, un peu plus grosse encore que ces derniers jours. Réunis en petit comité sur le gaillard avant, nous discutons dans la clarté d&amp;rsquo;une nuit américaine que nul film ne saura égaler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : les plus chanceux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j11/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j11/</guid>
      <description>Une ombre me secoue dans la nuit. « C&amp;rsquo;est pour le quart ! Ok. » 3h40. Il ne me faut cependant que quelques instants pour que mes sens soient tous éveillés, que mes pupilles soient celles d&amp;rsquo;un chat qui sort chasser la nuit. Le bateau gîte. Les batteries sont noires et silencieuses. Je suis pris de l&amp;rsquo;excitation de celui qui fait l&amp;rsquo;école buissonnière et qui va découvrir ce qui est caché, de l&amp;rsquo;excitation du branle-bas de combat après des jours de calme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : La lenteur nécessaire à la grandeur</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j10/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j10/</guid>
      <description>Tiens, quel est ce bruit dans la batterie ? Sûrement la relève de quart de 4h du matin. Qu&amp;rsquo;est-ce que je dors bien cette nuit dis donc ! Je suis bien content qu&amp;rsquo;il me reste encore 3h de sommeil avant le petit dej&amp;rsquo;. C&amp;rsquo;est étrange, ils font quand même pas mal de bruit pour une simple relève de quart. Non mais, c&amp;rsquo;est la nuit, je vais dormir encore un peu, c&amp;rsquo;est pas ça qui va me déranger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : N°46</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j9/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j9/</guid>
      <description>La nuit fut difficile par cette chaleur dans un lieu exigu. D&amp;rsquo;où mon premier conseil : ne tirez pas complètement le rideau de votre bannette car sinon vous restez dans votre chaleur sans profiter du filet d&amp;rsquo;air frais que la clim vous apporte.
La journée commence par un appel très scolaire, avec un rappel des règles pour les derniers arrivés ce matin et une présentation de l&amp;rsquo;équipage. Nous sommes 47 stagiaires au total, 9 matelots, 4 officiers, 2 cuistots et 1 chef-mécanicien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : Train de brousse</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j8/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai arrêté d&amp;rsquo;essayer d&amp;rsquo;expliquer en détail mon itinéraire aux gens que je rencontre. Poser la voiture à l&amp;rsquo;aéroport de Calvi pour ensuite marcher jusqu&amp;rsquo;à la gare pour prendre un train qui m&amp;rsquo;emmène à Ajaccio où je prends le bateau pour Antibes dépasse de loin mes capacités d&amp;rsquo;élocution.
8h01, départ de Calvi dans une rame récente assez remplie. La particularité du réseau de chemins de fer corse, hormis le fait qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas électrifié, c&amp;rsquo;est que l&amp;rsquo;écartement des voies est dit métrique (écartement de 1 mètre, contre 1,435 pour l&amp;rsquo;écartement dit &amp;ldquo;normal&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : Cache-cache</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j7/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j7/</guid>
      <description>Dernier tour de montagne aujourd&amp;rsquo;hui avant de rendre la voiture. 700 mètres de dénivelé dans le cirque de Bonifato, heureusement à l&amp;rsquo;abri des pins. On peut y suivre un bout de GR 20, pour se donner le goût pour plus tard peut-être (qui veut ?), jusqu&amp;rsquo;au refuge de Carrozzu. Les abords du refuge grouille de monde, je n&amp;rsquo;ose imaginer ce que cela doit être en pleine saison.
 Cache-cache avec le soleil En poussant un peu plus loin, il y a notamment une magnifique passerelle en acier, tendue au-dessus du vide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : Dans les airs</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j6/</guid>
      <description>Panorama
(déplacez horizontallement pour tout voir)   Le golfe de Porto Beaucoup de route aujourd&amp;rsquo;hui encore, la faute à une connaissance géographique limitée de la Corse, et à un vol en parapente à l&amp;rsquo;autre bout du monde. Qu&amp;rsquo;à cela ne tienne, ce n&amp;rsquo;est pas une route anodine puisqu&amp;rsquo;au nord de Piana la route côtière traverse une zone, les calanches, où la montagne est découpée complètement, abruptement, et laisse apparaître une roche rose qui tire sur le rouge brique par endroits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : le Belem avant l’heure</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j5/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j5/</guid>
      <description>Sur beaucoup de panneaux de signalisation, partout où les noms de ville sont indiqués en français et en langue corse, la version française est barrée, poinçonnée, tagguée, gribouillée, rendue illisible par tout un étalage de créativité indépendantiste. Et puis aussi, taggués sur les abris-bus, peints sur les murs, placardés sur des monuments publics des appels « A Francia fora ! » ou « Arabi fora » qui se passent de traduction, ou alors des manifestes qui dénoncent le nombre toujours croissants de &amp;ldquo;français&amp;rdquo; dans la population locale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : Aiguilles²</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j4/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j4/</guid>
      <description>La belle lumière appartient à ceux qui se lèvent tôt. Et bien c&amp;rsquo;est peut-être très beau, mais ça pique quand même derrière les yeux que de devoir se lever avant les poules. Dans le matin endormi, je suis la côte vers le sud, direction la tour génoise de Fautea. Les couleurs, légèrement plus rosâtres que le coucher du soleil tendent tout de même vers l&amp;rsquo;oranger.
Qu&amp;rsquo;il est doux ce moment perdu à la limite du jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : Où sont mes trofie ?</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j3/</guid>
      <description>Un dernier tour de Bastia avant de filer vers le sud. Le vieux port déjà inondé de soleil est tout calme. Au loin les paquebots se dressent tels d&amp;rsquo;énormes immeubles, et on se demande comment ils peuvent flotter sans chavirer tant ils sont hauts. Le tirant d&amp;rsquo;eau doit être tout aussi important.
La ville est toute en montée, pleine de ruelles, de passages étroits, de marches et d&amp;rsquo;escaliers. Certains sont particulièrement majestueux, et se confondent en courbes et en paliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : le Cap Corse</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j2/</guid>
      <description>Le soleil ne laisse toujours pas de répit, dès 8h il vous guette où que vous mettiez les pieds, prêt à vous faire rôtir les boyaux sur les roches blanches affleurantes en bord de mer, dans les odeurs sauvages du maquis. D&amp;rsquo;ailleurs oui on parle de maquis, la garrigue étant un terme spécifique pour une végétation similaire mais qui pousse sur un terrain calcaire.
Direction l’extrême pointe nord du cap Corse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : Monte Stello</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/corse/j1/</guid>
      <description>Je passe la nuit dans la chaleur moite d&amp;rsquo;une auberge de Bastia, bercé par le ronronnement du ventilateur au plafond. Dehors, les petites rues et les escaliers se croisent et se recoupent dans un dédale de couleurs italiennes, ocre et tomate. Les persiennes bleues sont ouvertes à demie, et le linge est étendu entre les balcons dans le silence du matin. Chaque bâtisse essaye de s&amp;rsquo;élever au-dessus des autres pour avoir une fenêtre sur le vieux port.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J17 : ils sont fous ces anglais</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j17/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j17/</guid>
      <description>Retour en France en avion dès le matin, ce qui me permet de boucler à la fois le voyage mais également la liste des types de transport puisqu&amp;rsquo;avec avion + bateau + train + voiture, c&amp;rsquo;est un spectre assez large que j&amp;rsquo;ai pu couvrir.
Rien de plus aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;en profite alors pour faire un petit florilège de ce que j&amp;rsquo;ai pu voir lors mon séjour outre-Manche.
 Prise Pour utiliser une prise électrique, il faut l&amp;rsquo;allumer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J16 : back to Èd em bro</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j16/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j16/</guid>
      <description>Visite matinale au château de Stirling, résidence du Roi d&amp;rsquo;Écosse lorsque le pays était indépendant. La ville elle-même est sur un rocher, et le château se trouve sur le point le plus haut. Il est largement plus grand (c&amp;rsquo;est un château royal après tout, il faut bien que ça pète un peu) et aussi mieux concervé que les autres visités précédemment. Ou en tous cas mieux rénové. On peut découvrir les salons du Roy et de la Reine, animés par quelques personnages en costume qui vous donnent du &amp;ldquo;My Lord&amp;rdquo; quand ils vous croisent au détour d&amp;rsquo;un couloir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J15 : de château en château</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j15/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j15/</guid>
      <description>Dernière longue journée de voyage aujourd&amp;rsquo;hui, puisqu&amp;rsquo;on rejoint Stirling qui marque la limite entre Highlands et Lowlands. Mais je m&amp;rsquo;avance un peu, avant d&amp;rsquo;en arriver là on passe par le château de Dunstaffnage. Il est posé sur un beau rocher, mais passablement en ruine. Le temps est toujours très humide, et le Loch Linnhe qu&amp;rsquo;il faut suivre depuis Fort William est bien embrumé, ce qui lui donne forcément un côté mystérieux et attirant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J14 : de fort en fort</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j14/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j14/</guid>
      <description>Tous les glens sont les plus grands, les plus beaux, les plus longs&amp;hellip; Celui d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, le Glen Coe, est le plus majestueux (lors d&amp;rsquo;une journée ensoleillée est-il précisé dans le guide, sûrement de l&amp;rsquo;humour écossais). On ne s&amp;rsquo;en rend pas forcément compte quand on le monte en voiture. Mais quand on s&amp;rsquo;arrête et qu&amp;rsquo;on regarde derrière soi, on voit ça.
 Le Glen Coe Je vous laisse seul juge du côté majestueux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J13 : retour sur le continent</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j13/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j13/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;être sur une île (autre que la Grande-Bretagne elle-même j&amp;rsquo;entends, qui est considérée ici comme le continent), c&amp;rsquo;est que partout où l&amp;rsquo;on tourne on fini toujours par tomber sur la mer. Et avec le beau temps d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui (traduire pas une goutte d&amp;rsquo;eau), la mer est d&amp;rsquo;un calme plat. Et on peut alors observer avec fascination les différentes textures à la surface de l&amp;rsquo;eau et les formes qu&amp;rsquo;elles dessinent, sans pour autant en comprendre les causes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J12 : à la recherche de la lumière</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j12/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j12/</guid>
      <description>Grosse pluie dès le matin, même si encore une fois le temps change très vite. Et on peut s&amp;rsquo;arrêter, jauger le ciel puis juger que l&amp;rsquo;occasion est bonne pour aller marcher un peu. Mais le temps d&amp;rsquo;enfiler ses chaussures et de prendre son sac, que la pluie revient d&amp;rsquo;un coup pour se déverser par torrents entiers sur les quelques courageux (ou les mieux équipés) qui ne s&amp;rsquo;arrêtent pas à ce genre de détail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : le spectacle de Skye</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j11/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j11/</guid>
      <description>Un long trajet plein de virages aujourd&amp;rsquo;hui pour rejoindre l&amp;rsquo;Île de Skye à partir d&amp;rsquo;Ullapool en longeant la côte. Et toujours beaucoup de routes très étroites où il faut se ranger sur le côté dans les emplacements prévus à cet effet pour laisser passer les véhicules venant d&amp;rsquo;en face. Ou les moutons, selon l&amp;rsquo;ambiance. Ça rend la conduite encore plus exigeante car il faut non seulement gérer son placement à gauche mais aussi anticiper les potentiels croisements difficiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : escale au Canada</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j10/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j10/</guid>
      <description>Longue étape encore aujourd&amp;rsquo;hui, avec une longue randonnée également. Mais avant cela, comme nous sommes proches du Loch Ness, il serait bête de passer à côté sans aller y jeter un oeil. Et bien, ô surprise, ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;un lac. Mais un beau lac hein, qu&amp;rsquo;on ne me fasse pas dire ce que je n&amp;rsquo;ai pas dit, un lac avec de la brume en fond qui cache les kilomètres de longeur et qui apporte du mystère, la forêt tout autour pour rendre la plupart des bords inaccessibles, des vallons qui viennent s&amp;rsquo;ouvrir les uns derrière les autres à perte de vue, et puis une eau plate et calme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : Écosse à nous deux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j9/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j9/</guid>
      <description>Moment important aujourd&amp;rsquo;hui puisque c&amp;rsquo;est la récupération de la voiture. Et vous n&amp;rsquo;êtes pas sans savoir qu&amp;rsquo;on roule de l&amp;rsquo;autre côté de la route ici. C&amp;rsquo;est donc non sans quelques appréhensions que je fais quelques tours à vide dans le parking avant de sortir affronter les bouchons d&amp;rsquo;Édimbourg. On a évidemment tendance à se situer trop à gauche sur la chaussée, mais dans l&amp;rsquo;ensemble ça se passe plutôt bien. Il suffit en ville de suivre les autres voitures dans les carrefours, et en cas de doute de se répéter en boucle &amp;ldquo;gauche gauche gauche&amp;rdquo; quand on est perdu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : le début de la fin du périple</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j8/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j8/</guid>
      <description>La quantité de bâtiments en brique est impressionnante. Je trouvais déjà qu&amp;rsquo;à Plymouth il y en avait beaucoup, mais ici c&amp;rsquo;est encore plus visible. Il y a également plusieurs quartiers avec des maisons identiques sur des rues entières, mais comme il y a plus de diversité entre les quartiers et que la ville est plus grande, c&amp;rsquo;est moins frappant qu&amp;rsquo;à Plymouth.
 Briques. Se promener à pied permet de prendre conscience des particularités de la géographie urbaine qui pourraient nous échapper en voyageant à une autre échelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : un petit tour et puis s&#39;en va</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j7/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j7/</guid>
      <description>Premier réveil en Angleterre, et premier choc culturel. Si les vapeurs de saucisses de porc revenues dans le beurre ne sont pas totalement ecœurantes quand on rentre le soir l&amp;rsquo;estomac creux, il en est autrement le matin quand on cherche la salle de bains la tête dans les nuages et les yeux encore mi-clos. Mais cela ne s&amp;rsquo;arrête pas là (oh non !), comme je vais le découvrir quelques minutes plus tard en me rendant dans la salle à manger commune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : arrivée en terre anglaise</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j6/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j6/</guid>
      <description>Le Pont-Aven est le plus gros et le plus récent des navires de la Brittany Ferries, il peut embarquer à son bord 2400 personnes et 650 voitures. En regardant les voitures on constate qu&amp;rsquo;il y a bien plus d&amp;rsquo;anglais qui viennent tenter l&amp;rsquo;expérience de la conduite de l&amp;rsquo;autre côté de la route que de français qui se lancent dans l&amp;rsquo;aventure.
Avec sa taille, ses salles de cinéma, sa piscine, ses spas, ses nombreux restaurants et bars, ses concours de karaoké, le sentiment d&amp;rsquo;isolement et de proximité avec la mer n&amp;rsquo;est pas vraiment comparable avec la Recouvrance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : les crêpes de Morlaix et les oignons de Roscoff</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j5/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j5/</guid>
      <description>Journée de transition aujourd&amp;rsquo;hui jusqu&amp;rsquo;à Roscoff, avec une étape à Morlaix pour manger à nouveau dans la crêperie découverte la dernière fois. Morlaix est relativement loin de la côte, et se trouve tout au bout de la baie de Morlaix dans laquelle nous étions il y a quelques jours. Il faut suivre la rivière (sobrement appelée la Rivière de Morlaix) sur plusieurs kilomètres pour arriver au port. La ville est construite au pied de la vallée qu&amp;rsquo;a creusée la rivière, et sur chacun de ses versants en amont.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : festival des chants marins</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j4/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j4/</guid>
      <description>Je n&amp;rsquo;ai pu rentrer dans le port de Paimpol à bord de la Recouvrance hier soir pour des bêtes questions d&amp;rsquo;organisation. Mais cela a dû être une expérience impressionnante pour les autres passagers qui ont eu cette chance-là car ce vendredi c&amp;rsquo;est la première journée du Festival des chants marins à Paimpol. Et devinez quoi, tous ces chants trouvent leur origine et prennent vie avec la même chose : les bateaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : les plaisirs du granit rose</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j3/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j3/</guid>
      <description>Il était prévu de partir tôt ce matin pour profiter des courants favorables, et pour ne pas être pressés en fin de journée. Et à 6 heures du matin j&amp;rsquo;assiste donc d&amp;rsquo;une oreille distraite au départ. Si les mouvements du bateau cette nuit n&amp;rsquo;étaient pas trop propices au sommeil, le bruit du moteur, les émanations de fioul et le bateau qui s’agite encore plus lorsqu&amp;rsquo;on quitte l&amp;rsquo;abri de l&amp;rsquo;île y sont totalement opposés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : le divin rocher blanc</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j2/</guid>
      <description>La nuit a été des plus paisibles, le roulis étant réduit à un doux bercement langoureux maintenant que nous sommes à l&amp;rsquo;abri de la houle. Nous avons même la possibilité ce matin de prendre tranquillement une douche dans les 2 cabines du bateau, luxe que ne devaient pas avoir les marins embarqués à l&amp;rsquo;époque, faute de place, car ils n&amp;rsquo;étaient pas 15 mais entre 50 et 60&amp;hellip;
 Accroché à la vergue pour dénouer la voile Mais après le petit-déjeuner il faut repartir, et la météo est toujours très variable, avec de brèves éclaircies suivies d&amp;rsquo;averses aussi violentes que courtes, et la mer en est quelque peu agitée comme hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : embarquement</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j1/</guid>
      <description>À l&amp;rsquo;heure le matin, je découvre que certains ont déjà passé la nuit à bord. Information importante pour une prochaine fois. Présentations faites, nous sommes 15 à bord. 5 hommes d&amp;rsquo;équipage, Yann, capitaine et Vincent, second, les deux collant parfaitement à l&amp;rsquo;image du navigateur endurci, taciturne, les cheveux coiffés dans le vent, la barbe poivre et sel, serein et le regard perçant. Puis Éric, Mathias et Gauthier, matelots et chef cuistot pour ce dernier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J0 : la veille</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j0/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/brest/j0/</guid>
      <description>Arrivé la veille de l&amp;rsquo;embarquement, je ne peux que noter beaucoup de similitude avec le voyage en partance du Havre. Est-ce pour cela que j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;une ressemblance assez forte avec Le Havre (et dans une moindre mesure Lorient) ? Ou est-ce simplement deux villes côtières avec un port important ? Ou deux villes détruites totalement par la guerre et reconstruites de zéro après 1945 ? En effet il y a de grands boulevards ouverts où court une ligne de tram, et aucun vieux bâtiment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J13 : la conclusion du bilan final</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j13/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j13/</guid>
      <description>Pour ce dernier jour, je n’ai que le temps d’aller rendre ma voiture puis de me rendre à l’aéroport. Aussi j’en profiterai pour faire un rapide bilan, n’hésitez pas à poser des questions si vous voulez plus de précisions. Voiture
La voiture justement. Il existe une toute une panoplie d’assurances supplémentaires (réduction de la franchise en cas d’accident, protection contre les tempêtes de sable et de poussière, etc) qui peuvent faire monter le tarif de plusieurs dizaines d’euro par jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J12 : la solitude des plages de sable noir</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j12/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j12/</guid>
      <description>La brume embrasse Vik dès le petit matin, isolant sa plage de sable noir des hauteurs verdoyantes, la plongeant dans les limbes où errent les vaisseaux fantômes.
Il n’y a là que le rouleau régulier des vagues, qui vient vous lécher les pieds, qui se brise et s’apaise, qui hypnotise tant il est régulier et en même temps différent à chaque fois.
Il y a peu de monde sur plage, et chacun semble être à sa place ici, respectant le lieu, venant y puiser la vivification qu’il apporte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : les tentacules du Vatnajökull</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j11/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j11/</guid>
      <description>C’est l’étape la plus longue aujourd’hui, et de loin, mais je ne pouvais pas passer à côté du lac Jökulsárlón, vous allez voir pourquoi.
Je longe donc la côte sud, là où se jette de nombreuses rivières prenant source dans les glaciers voisins. En cas d’éruption ou de réchauffement du volcan sous les glaciers, ces mêmes rivières se transforment l’espace de quelques jours en torrents déchaînés rasant absolument tout sur leur passage jusqu’à la mer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : générateur de cartes postales</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j10/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j10/</guid>
      <description>Voilà le moment d’aller dans la partie de l’Islande que vous attendiez tous depuis le début (faites semblant sinon, soyez sympas), celle qui sert de générateur de cartes postales ou d’étalonnage pour les couleurs de votre écran, celle qui motive le touriste à porter 40kg sur ses épaules et à lutter contre le vent et la pluie, celle qui était jadis le repère des contrebandiers et des brigands contraints à l’exil, j’ai nommé Landmannalaugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : les cascades abandonnées</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j9/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j9/</guid>
      <description>Je me réveille avec vue sur l’Helka, un volcan actif qui est susceptible de rentrer en éruption du jour au lendemain, car il est en retard dans son cycle qui est d’une éruption tous les 10 ans environ. Ceci rend donc l’ascension un poil risquée, car même si le service de surveillance sismique prévient par SMS les personnes présentes sur zone en cas de secousse annonciatrice d’explosion proche, encore faut-il avoir le temps de redescendre du côté de son véhicule pour fuir ensuite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : Mars, cet ersatz de l’Islande</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j8/</guid>
      <description>En route pour le circuit des grands sites touristiques aujourd’hui, en suivant la route 435 qui offre un décor des plus étranges, très différent de ce que j’ai pu voir jusqu’à maintenant. Des petites montagnes volcaniques sur lesquelles essayent vaillamment de pousser quelques touffes d’herbes là où la mousse laisse un peu de place. Cette mousse justement est très épaisse, on peut s’enfoncer de 10 centimètres lorsqu’on marche dessus. Il est d’ailleurs demandé d’y faire attention et de suivre les sentiers pour ne pas abîmer cette végétation qui peine à se développer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : retour sur la Nationale 7</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j7/</guid>
      <description>C’est une étape de transition aujourd’hui, retour à Reykjavik avant de commencer la deuxième semaine de mon périple. Et le chemin est long, je ne traîne donc pas, d’autant que j’aimerais me promener un peu en arrivant le soir.
L’intérieur des terres dans ce coin là est moins intéressant, même si on est toujours surpris de découvrir par endroits au bord de la route des recoins où l’eau apporte la vie et les couleurs au milieu du désert, et où la neige éternelle se prélasse au soleil, narguant les principes de la physique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : la solitude du dauphin</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j6/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j6/</guid>
      <description>Je commence à amorcer la boucle du retour, direction l’est maintenant, en suivant toujours la côte. Je vais traverser pas moins de 9 fjords différents dans la journée. La première surprise du matin ne se fait pas attendre. Je vois une voiture arrêtée sur la route devant moi, et deux personnes qui scrutent les eaux de la mer. J’en viens à regarder moi aussi ce qui peut bien capter ainsi leur attention de manière aussi soutenue : des dauphins !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : la spirale infernale du wow effect</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j5/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j5/</guid>
      <description>Toujours un peu plus au nord, voici ma devise de ces derniers jours qui me fait passer pour le Tryphon Tournesol local, la moustache en moins.
Je prends la direction de Ísafjörður, la plus grande ville de cette région d’Islande, en suivant la côte. Il n’y a guère le choix de toute manière, les villages sont très espacés les uns des autres, et les routes peu nombreuses. Et le trafic sur ces routes est bien représentatif de cet isolement, on ne croise que très peu d’autres voitures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : le sable rouge et les cocotiers</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j4/</guid>
      <description>Aujourd’hui on prend le bateau pour traverser un bras de mer qui sépare la péninsule de Snæfellsnes de la région des Westfjords. C’est en fait un immense fjord ouvert sur l’Atlantique, qui se découpe lui-même en plusieurs fjords plus petits : Breiðafjörður. Il est possible de faire le trajet par la route, mais c’est un long détour et cela nous aurait coupé aussi de cette ville de Stykkishólmur, qui même dans l’air frais du petit matin conserve son charme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : voyage au centre des oiseaux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j3/</guid>
      <description>Il y a un bon nombre de routes, pour la plupart à travers les montagnes, qui sont réservées exclusivement aux véhicules 4×4 et hauts sur pattes. Elles sont très bien signalées et ont une dénomination qui commence par F + un chiffre. Les Américains ont le « F word », les Islandais ont les « F roads ».
Et en l’occurrence, il y a une route de ce type qui permet de monter sur les hauteurs du volcan proche, celui qui clôture en quelque sorte la péninsule, le Snæfellsjökull.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : fallait pas être en retard</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j2/</guid>
      <description>Les choses sérieuses commencent aujourd’hui, avec une première étape vers le Nord, et la péninsule de Snæfellsnes, en s’arrêtant du côte de Glymur, une cascade remarquable. On quitte là déjà la route N°1, celle qui fait le tour de l’Islande — la Ring road —, parcours le plus classique pour les voyageurs qui s’égarent dans ce coin du monde.
Et la chose qui frappe tout de suite, peu de temps après la sortie de la capitale, et qui nous enveloppe dans un sentiment d’apaisement certain, c’est l’absence complète de la main de l’homme dans les paysages qui s’offrent à nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : le barbecue poissoneux</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/islande/islande-j1/</guid>
      <description>L’avion survole un morceau de terre aride et noire, où s’enchaînent les petites bosses, les creux et les flaques plus ou moins grandes. Mais de constructions humaines il n’en est nulle trace. Seule en point de fuite au loin, la mer qui s’écrase contre les roches découpées par les flots, et le désert noir laisse sa place au désert bleu. Les deux heures de décalage horaire me feront arriver à peine une heure après être parti, et une fois la voiture récupérée et le check-in dans mon hébergement terminé, il est encore temps de partir à la découverte de Reykjavik, qui ne sera pour moi qu’une très courte étape dans mon périple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cargo : conclusion</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-conclusion/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-conclusion/</guid>
      <description>S’il est besoin d’une conclusion après ce voyage, c’est que cela a été une très belle aventure, qui ne me laissera que de très bons souvenirs. Et il est probable que je recommence !
Voici quelques questions que j’ai pu me poser, ou que qu’on peut logiquement se poser avant de faire ce type de voyage. Mes réponses se basent sur mon expérience à bord du Fort Saint-Louis, cela varie certainement d’un bateau à l’autre (l’équipage n’étant pas le même) et d’une compagnie à l’autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : le Bout du monde</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j11/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j11/</guid>
      <description>Plein Est ce matin
Enfin un lever de soleil presque dégagé ce matin. C’est un moment particulier pour le voir, il ne sort pas de derrière un immeuble ou une colline, il sort de derrière le Bout du monde ! On le voit alors non pas comme une simple source de lumière, mais tel qu’il est vraiment : un astre. On le comprend en le voyant ainsi. On peut le regarder droit dans les yeux sans crainte, on distingue nettement sa rondeur parfaite, et surtout sa vitesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : bleu Outremer</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j10/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j10/</guid>
      <description>Depuis quelques jours, on sent l’arrivée approcher. L’air change, il devient plus chaud et surtout plus humide. La mer aussi, a pris une couleur bleu outremer, c’est le cas de le dire. Elle semble aussi moins opaque, et quand le soleil est au plus haut, on aperçoit les rayons du soleil qui y pénètre pour aller éclairer les profondeurs.
Nous croisons aussi de plus en plus d’algues à la dérive, par petites bandes dispersées ou par énormes plaques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : dans l’Antre du feu</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j9/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j9/</guid>
      <description>La température s’est nettement réchauffée, et je peux dormir avec plaisir en gardant ouvert mon hublot (sans avoir de problème de moustiques).
Ceci n’est pas un lever de soleil
J’ai raté le lever du soleil, enfin je n’ai pas raté grand chose car l’horizon était encore très nuageux. J’ai pu profiter par contre de la fraîcheur des premiers rayons de soleil et de la chaleur du vent, qui annonce la fin de la nuit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : la Fin du monde</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j8/</guid>
      <description>Bon c’est bien sympa les journées de 25 heures, sauf que mon corps ne comprend pas comment ça marche. Du coup je tombe de sommeil à 21h, et je me réveille à 3h30…
Dans la mer du matin, j’ai la chance d’apercevoir des poissons volants. Ils surgissent de l’eau, seul ou en bande de 3 ou 4, agitent leurs nageoires-ailes pour se maintenir au dessus de l’eau quelques secondes, puis replongent tête la première dans une vague qui les emmène loin de mes yeux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : Monseigneur l’astre solaire</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j7/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j7/</guid>
      <description>Qu’il est bon de se réveiller (à 5h30 certes) avec le soleil dès le petit jour ! Au placard le pull, je crois que nous avons passé les Açores, le temps s’est clairement réchauffé.
La vie à bord s’organise de façon assez claire, 8h petit déjeuner, 12h15 déjeuner, 19h30 dîner. En dehors de cela on est complètement libre de vagabonder où bon nous semble. Il faut simplement se renseigner s’il n’y a pas de travaux en cours quand on veut faire un tour à l’extérieur sous les containers (le chemin de ronde).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : Le jour de la Baleine</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j6/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j6/</guid>
      <description>J’ai l’impression que mon corps s’est habitué au mouvement du navire. Ou alors est-ce la mer qui est plus calme que hier ? Peut-être aussi. En tous cas je peux gambader joyeusement tout autour du bateau aujourd’hui. Il fait par contre toujours bien froid à l’intérieur, le pull est de rigueur.
Nous avons rendez-vous ce matin avec le capitaine pour qu’il nous montre le fonctionnement du mail qu’il a créé pour chaque passager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : Vers l&#39;infini est au-delà</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j5/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j5/</guid>
      <description>Ça tangue et ça roule bien ce matin, mon ventre commence à moyennement le supporter, et je fais moins le fier que dans la Manche. Le temps a tourné au gris dans la nuit, et il s’est même mis à pleuvoir. Mais la mer reste calme, même si on a plus le sentiment d’être remué que celui d’être bercé maintenant. J’ai du mal à rester dans ma cabine, j’ai besoin de bouger, de prendre l’air, de voir la mer pour que ça aille un peu mieux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : On repart</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j4/</guid>
      <description>Après un détour par le petit-déjeuner et la salle de sport, on rencontre le chef mécanicien sur la passerelle qui tue le temps en enchainant les cigarettes. J’imagine qu’il n’a pas la possibilité de fumer en salle de machine, il doit venir prendre l’air tout en haut. Il nous raconte notamment comment se passe les contrôles, et la tendance des chinois et des philippins à remplir toute la paperasse qu’il faut pour être parfaitement carrés dans leur rendu d’inspection, mais sans pour autant procéder réellement à l’inspection et au remplacement des pièces défectueuses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : À quai</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j3/</guid>
      <description>Au petit jour les grues sont toujours en pleine action, tout comme les dockers sur les quais. C’est un travail à la chaîne qui n’en finit plus : les containers sont ramenés de leur rangée par des camions sous les grues, qui les prennent aussitôt pour les faire monter à bord. Tout semble chronométré tant cela est fluide dans l’enchainement des actions, chacun connaît précisément son rôle.
Un des mystères du positionnement est résolu, ce sont les ingénieurs dans le bateau qui disposent de logiciels permettant de répartir la charge, entre les containers et le ballast (de l’eau de mer tout simplement).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : On remonte la Manche</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j2/</guid>
      <description>Je me réveille après une très bonne nuit de sommeil, bercé par le doux roulis du bateau. Un regard par le hublot et j’aperçois la mer bien plus foncée que hier. Elle est par ailleurs moins plate que la veille, ce qui explique les mouvements du cargo. Je suppose que nous avons quitté la Manche pour rejoindre l’Atlantique.
Au petit déjeuner, je suis frappé par une découverte des plus surprenantes. En effet, il se trouve sur la table des officiers, parfaitement à la vue de tous, un immense pot de Nesquick !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : le départ</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j1/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j1/</guid>
      <description>Après un parcours dans le labyrinthe des terminaux havrais, me voici embarqué sur le Fort Saint-Louis. J’apprends par le second (qui est une femme d’ailleurs, dit-on la seconde dans ce cas là ?) que nous serons 7 passagers et un chien, et que tout un pont nous est dédié. Le briefing de sécurité s’effectuera à Montoir-de-Bretagne (près de Nantes) lors de notre escale, quand tous les passagers auront embarqué.
Le garçon d’hôtel me conduit à ma cabine et sur le chemin me montre la salle à manger puis la salle commune de « divertissement ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J0 : Le Havre</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j0/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j0/</guid>
      <description>Puisque pour partir en cargo, c’est mieux d’être au bord de la mer, me voici arrivé au Havre où débute notre récit.
Le soleil est là, mais même en plein mois d’août, il ne faut pas s’en éloigner de trop pour ne pas avoir à enfiler de petite laine. La ville en elle même offre quelques jolies perspectives et reste très aérée malgré sa taille (170 000 habitants). Cela vient très certainement de la mer dont on sent souvent la présence à l’horizon sans vraiment la voir, et des nombreux bassins parfaitement intégrés au paysage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>