<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La mer Baltique sur le Belem on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>http://voyages.backto1984.com/categories/la-mer-baltique-sur-le-belem/</link>
    <description>Recent content in La mer Baltique sur le Belem on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://voyages.backto1984.com/categories/la-mer-baltique-sur-le-belem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aperçu de la Suède</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/suede/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/suede/</guid>
      <description> Photos
(cliquez pour agrandir)                      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : fable scandinave</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j10/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j10/</guid>
      <description>Dernier jour du voyage. Le pilote du port de Stockholm arrive à bord dès 10h30. Lunettes de soleil, anglais parfait, mèche blonde et sourire de publicité pour chewing-gum, il a plus des allures de pilote d&amp;rsquo;avion que de bateau. Au vue du parcours qui nous attend encore pour arriver à quai à 16h, c&amp;rsquo;est absolument nécessaire. Il y a un archipel de plusieurs centaines si ce n&amp;rsquo;est milliers d&amp;rsquo;îles à traverser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : paradis perdu</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j9/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j9/</guid>
      <description>Depuis quelques heures souffle un vent du nord, là précisément où nous devons aller. Et comme les prévisions n’annoncent pas de changement à venir de ce côté là, il est peu probable que nous ayons à nouveau l&amp;rsquo;occasion de naviguer à la voile d&amp;rsquo;ici la fin de notre voyage.
Nous nous approchons de Stockholm et de son archipel d&amp;rsquo;île qui la protège. Et déjà ici la côte est très découpée, avec de nombreuses îles, îlots et récifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : étape médiévale</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j8/</guid>
      <description>Nous avons fait 40 milles au moteur pendant la nuit, et nous nous réveillons en vue de l&amp;rsquo;île de Götland, la plus grande de Suède. De toutes nos escales, c&amp;rsquo;est la seule qui était prévue, toutes les autres ont été improvisées dans le cadre de notre voyage. Nous entrons à Visby dans l&amp;rsquo;indifférence d&amp;rsquo;un port industriel, à quelques centaines de mètres du Serenade of the Seas. Il est étrange de trouver un tel paquebot en mer Baltique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : fuite par les marécages</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j7/</guid>
      <description>Nous retrouvons le soleil au petit matin, et avons la joie de constater que nous avons des crêpes au petit-déjeuner. Quelques stagiaires habitués ont eu l&amp;rsquo;autorisation des cuistots pour utiliser la cuisine pendant leur quart de nuit, et nous faire cette petite surprise.
Nous mouillons au large de la pointe nord de l&amp;rsquo;île de Öland (prononcer Euland). L&amp;rsquo;ancre est jetée, mais ce n&amp;rsquo;est pas elle directement qui va retenir le bateau mais le poids de la chaîne qui la relie au navire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : grand luxe</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j6/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j6/</guid>
      <description>Dimanche c&amp;rsquo;est grand luxe, nous avons droit à un croissant chaud au petit déjeuner et, raffinement ultime, à une nappe en papier le midi. Je cerne chaque jour un peu plus la personnalité de Bernie. J&amp;rsquo;ai constaté aujourd&amp;rsquo;hui qu&amp;rsquo;il ne semble pas porter en grande estime la tradition française des viennoiseries, puisqu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas fait de différence entre le croissant et la vulgaire baguette. Et qu&amp;rsquo;il a tartiné son beurre et sa confiture à la myrtille par-dessus le croissant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : dans l&#39;instant présent</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j5/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j5/</guid>
      <description>Je rajoute à la liste des bienfaits de la mer le sommeil de plomb. Et je ne suis pas le seul à m&amp;rsquo;en satisfaire, beaucoup d&amp;rsquo;autres stagiaires s&amp;rsquo;émerveillent de ne pas avoir aussi bien dormi depuis des mois ! Au petit matin, il est toujours exaltant de croiser des personnes en tenue, veste de quart refermée jusqu&amp;rsquo;au cou, descendant l&amp;rsquo;échelle qui mène au pont supérieur pour venir se faire un thé chaud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : hélitreuillage en pleine mer</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j4/</guid>
      <description>Le début de la nuit a été difficile, pris dans une mer plutôt agitée. Il faut arriver à bien se positionner dans sa bannette pour ne pas bouger sans cesse. Mais cela ne fait que caler les ballasts que nous sommes, sans pour autant réduire le roulis ni son ressenti. Emmitonné dans son duvet, sans vision sur l&amp;rsquo;extérieur ni sur la ligne d&amp;rsquo;horizon, il est difficile de se rendre compte de l&amp;rsquo;amplitude de chaque mouvement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : départ en bateau</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j3/</guid>
      <description>Au briefing du départ nous apprenons que la fondation Belem, armatrice du bateau, a délégué spécialement pour notre traversée une équipe de tournage (cameraman et assistant pilote de drones) pour filmer les péripéties d&amp;rsquo;une comédienne engagée comme stagiaire avec nous. Et cela dans le but d&amp;rsquo;en faire un film promotionnel pour la saison prochaine. Une belle occasion pour nous de garder de beaux souvenirs en couleur de ce voyage.
Ponctuels, nous partons à 10h, presque sans s&amp;rsquo;en rendre compte, glissant paisiblement sur le fleuve qui nous portera en mer du Nord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : Tall Ships&#39; Race</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j2/</guid>
      <description>Nous sommes aujourd&amp;rsquo;hui en route pour le Danemark. Par la fenêtre défile la campagne allemande, parsemée de nombreuses éoliennes. Il en pousse de partout, sans linéarité, d&amp;rsquo;une manière presque naturelle et harmonieuse avec le reste de la végétation. C&amp;rsquo;est comme une strate supplémentaire, qui s&amp;rsquo;élève au-dessus des bois et des champs. Comme une espèce d&amp;rsquo;arbre nouvelle et immense.
Le train marque l&amp;rsquo;arrêt à la frontière, le temps de faire monter quelques officiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : départ en train</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/baltique/j1/</guid>
      <description>Je profite de ma correspondance à Francfort pour sortir de la gare et arpenter les alentours. Les rues sont larges et ensoleillées, et de nombreuses tours vitrées se dressent au loin. Si je l&amp;rsquo;avais oublié cela me revient subitement à l&amp;rsquo;esprit face à cet horizon : Francfort est une des plus grosses places financières d&amp;rsquo;Europe. La plus grande tour porte le triangle jaune de la Commerzbank, et s&amp;rsquo;élève au-dessus des autres, nous regardant de haut.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>