<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Journal De Bord Transatlantique on Back to 1984 — Voyages</title>
    <link>http://voyages.backto1984.com/categories/journal-de-bord-transatlantique/</link>
    <description>Recent content in Journal De Bord Transatlantique on Back to 1984 — Voyages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>hello [at] backto1984.com</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://voyages.backto1984.com/categories/journal-de-bord-transatlantique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cargo : conclusion</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-conclusion/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-conclusion/</guid>
      <description>S’il est besoin d’une conclusion après ce voyage, c’est que cela a été une très belle aventure, qui ne me laissera que de très bons souvenirs. Et il est probable que je recommence !
Voici quelques questions que j’ai pu me poser, ou que qu’on peut logiquement se poser avant de faire ce type de voyage. Mes réponses se basent sur mon expérience à bord du Fort Saint-Louis, cela varie certainement d’un bateau à l’autre (l’équipage n’étant pas le même) et d’une compagnie à l’autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J11 : le Bout du monde</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j11/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j11/</guid>
      <description>Plein Est ce matin
Enfin un lever de soleil presque dégagé ce matin. C’est un moment particulier pour le voir, il ne sort pas de derrière un immeuble ou une colline, il sort de derrière le Bout du monde ! On le voit alors non pas comme une simple source de lumière, mais tel qu’il est vraiment : un astre. On le comprend en le voyant ainsi. On peut le regarder droit dans les yeux sans crainte, on distingue nettement sa rondeur parfaite, et surtout sa vitesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J10 : bleu Outremer</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j10/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j10/</guid>
      <description>Depuis quelques jours, on sent l’arrivée approcher. L’air change, il devient plus chaud et surtout plus humide. La mer aussi, a pris une couleur bleu outremer, c’est le cas de le dire. Elle semble aussi moins opaque, et quand le soleil est au plus haut, on aperçoit les rayons du soleil qui y pénètre pour aller éclairer les profondeurs.
Nous croisons aussi de plus en plus d’algues à la dérive, par petites bandes dispersées ou par énormes plaques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J9 : dans l’Antre du feu</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j9/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j9/</guid>
      <description>La température s’est nettement réchauffée, et je peux dormir avec plaisir en gardant ouvert mon hublot (sans avoir de problème de moustiques).
Ceci n’est pas un lever de soleil
J’ai raté le lever du soleil, enfin je n’ai pas raté grand chose car l’horizon était encore très nuageux. J’ai pu profiter par contre de la fraîcheur des premiers rayons de soleil et de la chaleur du vent, qui annonce la fin de la nuit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J8 : la Fin du monde</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j8/</guid>
      <description>Bon c’est bien sympa les journées de 25 heures, sauf que mon corps ne comprend pas comment ça marche. Du coup je tombe de sommeil à 21h, et je me réveille à 3h30…
Dans la mer du matin, j’ai la chance d’apercevoir des poissons volants. Ils surgissent de l’eau, seul ou en bande de 3 ou 4, agitent leurs nageoires-ailes pour se maintenir au dessus de l’eau quelques secondes, puis replongent tête la première dans une vague qui les emmène loin de mes yeux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J7 : Monseigneur l’astre solaire</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j7/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j7/</guid>
      <description>Qu’il est bon de se réveiller (à 5h30 certes) avec le soleil dès le petit jour ! Au placard le pull, je crois que nous avons passé les Açores, le temps s’est clairement réchauffé.
La vie à bord s’organise de façon assez claire, 8h petit déjeuner, 12h15 déjeuner, 19h30 dîner. En dehors de cela on est complètement libre de vagabonder où bon nous semble. Il faut simplement se renseigner s’il n’y a pas de travaux en cours quand on veut faire un tour à l’extérieur sous les containers (le chemin de ronde).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J6 : Le jour de la Baleine</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j6/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j6/</guid>
      <description>J’ai l’impression que mon corps s’est habitué au mouvement du navire. Ou alors est-ce la mer qui est plus calme que hier ? Peut-être aussi. En tous cas je peux gambader joyeusement tout autour du bateau aujourd’hui. Il fait par contre toujours bien froid à l’intérieur, le pull est de rigueur.
Nous avons rendez-vous ce matin avec le capitaine pour qu’il nous montre le fonctionnement du mail qu’il a créé pour chaque passager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J5 : Vers l&#39;infini est au-delà</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j5/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j5/</guid>
      <description>Ça tangue et ça roule bien ce matin, mon ventre commence à moyennement le supporter, et je fais moins le fier que dans la Manche. Le temps a tourné au gris dans la nuit, et il s’est même mis à pleuvoir. Mais la mer reste calme, même si on a plus le sentiment d’être remué que celui d’être bercé maintenant. J’ai du mal à rester dans ma cabine, j’ai besoin de bouger, de prendre l’air, de voir la mer pour que ça aille un peu mieux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J4 : On repart</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j4/</guid>
      <description>Après un détour par le petit-déjeuner et la salle de sport, on rencontre le chef mécanicien sur la passerelle qui tue le temps en enchainant les cigarettes. J’imagine qu’il n’a pas la possibilité de fumer en salle de machine, il doit venir prendre l’air tout en haut.
Il nous raconte notamment comment se passe les contrôles, et la tendance des chinois et des philippins à remplir toute la paperasse qu’il faut pour être parfaitement carrés dans leur rendu d’inspection, mais sans pour autant procéder réellement à l’inspection et au remplacement des pièces défectueuses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J3 : À quai</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j3/</guid>
      <description>Au petit jour les grues sont toujours en pleine action, tout comme les dockers sur les quais. C’est un travail à la chaîne qui n’en finit plus : les containers sont ramenés de leur rangée par des camions sous les grues, qui les prennent aussitôt pour les faire monter à bord. Tout semble chronométré tant cela est fluide dans l’enchainement des actions, chacun connaît précisément son rôle.
Un des mystères du positionnement est résolu, ce sont les ingénieurs dans le bateau qui disposent de logiciels permettant de répartir la charge, entre les containers et le ballast (de l’eau de mer tout simplement).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J2 : On remonte la Manche</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j2/</guid>
      <description>Je me réveille après une très bonne nuit de sommeil, bercé par le doux roulis du bateau. Un regard par le hublot et j’aperçois la mer bien plus foncée que hier. Elle est par ailleurs moins plate que la veille, ce qui explique les mouvements du cargo. Je suppose que nous avons quitté la Manche pour rejoindre l’Atlantique.
Au petit déjeuner, je suis frappé par une découverte des plus surprenantes. En effet, il se trouve sur la table des officiers, parfaitement à la vue de tous, un immense pot de Nesquick !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J1 : le départ</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j1/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j1/</guid>
      <description>Après un parcours dans le labyrinthe des terminaux havrais, me voici embarqué sur le Fort Saint-Louis. J’apprends par le second (qui est une femme d’ailleurs, dit-on la seconde dans ce cas là ?) que nous serons 7 passagers et un chien, et que tout un pont nous est dédié. Le briefing de sécurité s’effectuera à Montoir-de-Bretagne (près de Nantes) lors de notre escale, quand tous les passagers auront embarqué.
Le garçon d’hôtel me conduit à ma cabine et sur le chemin me montre la salle à manger puis la salle commune de « divertissement ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J0 : Le Havre</title>
      <link>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j0/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://voyages.backto1984.com/post/cargo/cargo-j0/</guid>
      <description>Puisque pour partir en cargo, c’est mieux d’être au bord de la mer, me voici arrivé au Havre où débute notre récit.
Le soleil est là, mais même en plein mois d’août, il ne faut pas s’en éloigner de trop pour ne pas avoir à enfiler de petite laine.
La ville en elle même offre quelques jolies perspectives et reste très aérée malgré sa taille (170 000 habitants). Cela vient très certainement de la mer dont on sent souvent la présence à l’horizon sans vraiment la voir, et des nombreux bassins parfaitement intégrés au paysage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>